{
  "quizzes": [
    {
      "question": "Как звали греческого героя, который победил Минотавра в лабиринте?",
      "options": [
        "Ясон",
        "Одиссей",
        "Тесей",
        "Персей"
      ],
      "answer": "Тесей"
    },
    {
      "question": "Какой бог в греческой мифологии считался богом войны?",
      "options": [
        "Зевс",
        "Аид",
        "Арес",
        "Посейдон"
      ],
      "answer": "Арес"
    },
    {
      "question": "Какое животное было символом бога громовержца Зевса?",
      "options": [
        "Волк",
        "Орёл",
        "Медведь",
        "Лев"
      ],
      "answer": "Орёл"
    },
    {
      "question": "Как звали римскую богиню любви и красоты?",
      "options": [
        "Венера",
        "Юнона",
        "Минерва",
        "Диана"
      ],
      "answer": "Венера"
    },
    {
      "question": "Кто из героев древнегреческих мифов совершил 12 подвигов?",
      "options": [
        "Одиссей",
        "Геракл",
        "Ахиллес",
        "Персей"
      ],
      "answer": "Геракл"
    },
    {
      "question": "Кого, согласно мифу, превратила в камень Медуза Горгона?",
      "options": [
        "Ахиллеса",
        "Персея",
        "Тесея",
        "Икара"
      ],
      "answer": "Персея"
    },
    {
      "question": "Как назывался корабль, на котором плыли аргонавты за Золотым руном?",
      "options": [
        "Орёл",
        "Арго",
        "Спарта",
        "Немезида"
      ],
      "answer": "Арго"
    },
    {
      "question": "Какой бог был покровителем морей и океанов?",
      "options": [
        "Зевс",
        "Аид",
        "Посейдон",
        "Аполлон"
      ],
      "answer": "Посейдон"
    },
    {
      "question": "Как называлось подземное царство в греческой мифологии?",
      "options": [
        "Олимп",
        "Элизиум",
        "Тартар",
        "Аид"
      ],
      "answer": "Аид"
    },
    {
      "question": "Кто из богов был богом солнца, покровителем искусств и прорицаний?",
      "options": [
        "Арес",
        "Аполлон",
        "Дионис",
        "Гефест"
      ],
      "answer": "Аполлон"
    },
    {
      "question": "Кто, согласно мифу, был главным богом скандинавского пантеона?",
      "options": [
        "Тор",
        "Один",
        "Локи",
        "Хеймдалль"
      ],
      "answer": "Один"
    },
    {
      "question": "Кто был богом грома и молний в скандинавской мифологии?",
      "options": [
        "Один",
        "Тор",
        "Локи",
        "Фенрир"
      ],
      "answer": "Тор"
    },
    {
      "question": "Как назывался священный топор бога Тора?",
      "options": [
        "Гром",
        "Мьёльнир",
        "Дракон",
        "Молот"
      ],
      "answer": "Мьёльнир"
    },
    {
      "question": "Какое мифическое существо с головой женщины и телом льва загадывало загадки?",
      "options": [
        "Кентавр",
        "Сфинкс",
        "Минотавр",
        "Гидра"
      ],
      "answer": "Сфинкс"
    },
    {
      "question": "Как звали бога, который подарил людям огонь, за что был наказан Зевсом?",
      "options": [
        "Прометей",
        "Атлас",
        "Икар",
        "Эней"
      ],
      "answer": "Прометей"
    },
    {
      "question": "Какое животное было символом мудрости и покровителем богини Афины?",
      "options": [
        "Сова",
        "Орёл",
        "Змея",
        "Волк"
      ],
      "answer": "Сова"
    },
    {
      "question": "Кто из героев выковал себе крылья и улетел от Миноса?",
      "options": [
        "Тесей",
        "Геракл",
        "Икар",
        "Одиссей"
      ],
      "answer": "Икар"
    },
    {
      "question": "Как называлась гигантская змея в скандинавской мифологии, которая опоясывала весь мир?",
      "options": [
        "Ёрмунганд",
        "Фенрир",
        "Дракон",
        "Нидхёгг"
      ],
      "answer": "Ёрмунганд"
    },
    {
      "question": "Какое мифическое существо было получеловеком-полуконём?",
      "options": [
        "Сатир",
        "Сирена",
        "Кентавр",
        "Минотавр"
      ],
      "answer": "Кентавр"
    },
    {
      "question": "Как звали бога виноделия, веселья и экстаза в греческой мифологии?",
      "options": [
        "Аполлон",
        "Арес",
        "Дионис",
        "Гефест"
      ],
      "answer": "Дионис"
    },
    {
      "question": "Кто был римским богом войны?",
      "options": [
        "Марс",
        "Юпитер",
        "Меркурий",
        "Плутон"
      ],
      "answer": "Марс"
    },
    {
      "question": "Как назывался рай для доблестных воинов в скандинавской мифологии?",
      "options": [
        "Асгард",
        "Ётунхейм",
        "Мидгард",
        "Вальхалла"
      ],
      "answer": "Вальхалла"
    },
    {
      "question": "Кого, согласно мифу, похитил бог Аид, чтобы сделать своей женой?",
      "options": [
        "Афродиту",
        "Персефону",
        "Геру",
        "Деметру"
      ],
      "answer": "Персефону"
    },
    {
      "question": "Какое мифическое существо было птицей, которая сгорала и возрождалась из пепла?",
      "options": [
        "Сирин",
        "Жар-птица",
        "Феникс",
        "Грифон"
      ],
      "answer": "Феникс"
    },
    {
      "question": "Кто из богов был покровителем торговли, путешественников и воров?",
      "options": [
        "Аполлон",
        "Гермес",
        "Дионис",
        "Посейдон"
      ],
      "answer": "Гермес"
    }
  ]
}